<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="law_4_1">Jucătorii nu trebuie să utilizeze sau să poarte articole şi obiecte periculoase. \n\n

        Sunt interzise toate tipurile de bijuterii (coliere, inele, brăţări, cercei, curele
        şi benzi de piele sau de cauciuc), acestea trebuind înlăturate. Nu este permisă
        acoperirea bijuteriilor cu bandă adezivă. \n\n

        Jucătorii titulari trebuie verificaţi înainte de începerea meciului, iar jucătorii
        înlocuitori înainte de intrarea pe teren. Dacă un jucător poartă sau utilizează
        articole sau bijuterii neautorizate/periculoase, arbitrul trebuie să dispună ca
        jucătorul: \n
        \t• să înlăture obiectul respectiv \n
        \t• să părăsească terenul de joc la următoarea oprire a jocului, dacă jucătorul nu
        poate sau nu doreşte să se conformeze. \n\n

        Un jucător care refuză să se conformeze sau care poartă din nou obiectul
        respectiv, trebuie avertizat.
    </string>

    <string name="law_4_2">Echipamentul obligatoriu al unui jucător este format din următoarele articole
        separate: \n
        \t• tricou cu mâneci \n
        \t• şort \n
        \t• jambiere - banda adezivă sau orice material aplicat sau purtat la exterior
        trebuie să aibă aceeaşi culoare ca şi porţiunea din jambieră pe care se aplică
        sau pe care o acoperă \n
        \t• apărători pentru tibie - trebuie să fie confecţionate dintr-un material
        corespunzător pentru a asigura o protecţie adecvată şi trebuie acoperite de
        jambiere \n
        \t• ghete. \n\n

        Portarii pot purta pantaloni de trening. \n
        Dacă un jucător îşi pierde accidental o gheată sau o apărătoare de tibie, trebuie să
        o înlocuiască cât mai curând posibil, cel târziu la următoarea ieşire a mingii din joc;
        dacă jucătorul respectiv joacă mingea şi/sau marchează un gol înainte de înlocuirea
        ghetei sau apărătorii lipsă, golul este considerat valabil.
    </string>

    <string name="law_4_3">\t• Cele două echipe trebuie să poarte culori care să le distingă una de cealaltă şi de
        oficialii de meci. \n
        \t• Fiecare portar trebuie să poarte culori distincte de ceilalţi jucători şi de oficialii
        de meci. \n
        \t• Dacă tricourile celor doi portari au aceeaşi culoare şi niciunul dintre ei nu are alt
        tricou, arbitrul va permite jucarea meciului. \n\n

        Bluzele termice trebuie să aibă: \n
        \t• o singură culoare, care să fie aceeaşi cu culoarea dominantă a mânecilor tricoului \n
        sau \n
        \t• un model/culori care să reproducă exact modelul/culorile de pe mâneca
        tricoului. \n\n

        Şortul termic/colanţii trebuie să aibă culoarea dominantă a şortului sau a părţii
        inferioare a acestuia. Jucătorii din aceeaşi echipă trebuie să poarte aceeaşi culoare.
    </string>

    <string name="law_4_4">Este permisă purtarea de articole de protecţie care nu prezintă pericol, de exemplu,
        căşti, măşti de protecţie, genunchiere şi cotiere confecţionate din materiale moi,
        uşoare şi căptuşite, precum şi de şepci pentru portari şi ochelari pentru sportivi. \n\n

        <b>Echipament pentru cap</b>\n
        În cazul în care se utilizează echipament de protecţie pentru cap (cu excepţia
        şepcilor portarilor), acesta trebuie să îndeplinească următoarele condiţii: \n
        \t• să fie de culoare neagră sau de aceeaşi culoare ca şi tricoul (cu condiţia ca
        jucătorii din aceeaşi echipă să poarte aceeaşi culoare) \n
        \t• să fie în concordanţă cu aspectul profesionist al echipamentului jucătorului \n
        \t• să nu fie fixat de tricou \n
        \t• să nu prezinte pericol pentru jucătorul care îl poartă sau pentru alt jucător (de
        exemplu, din cauza mecanismului de deschidere/închidere de la gât) \n
        \t• să nu prezinte niciun fel de elemente care ies în afară (proeminenţe). \n\n

        <b>Sisteme electronice de comunicare</b>\n
        Jucătorilor (inclusiv jucătorilor înlocuitori/înlocuiţi şi jucătorilor eliminaţi) nu
        le este permisă purtarea sau utilizarea de niciun fel de echipamente electronice
        sau de comunicare (cu excepţia situaţiilor în care este permisă utilizarea de
        sisteme EPTS). Oficialilor echipei nu li se permite utilizarea de niciun fel de
        sisteme electronice de comunicare în afară de cazul în care acestea au legătură
        în mod direct cu starea de bine sau siguranţa jucătorilor sau sunt utilizate în
        scopuri tactice/specifice activităţii de antrenor. Pot fi utilizate în exclusivitate
        echipamente de dimensiuni mici, mobile, portabile (de exemplu, microfoane,
        căşti, căşti de ureche, telefon mobil/smartphone, smartwatch, tabletă, laptop).
        Oficialii echipelor care folosesc echipamente neautorizate sau care au un
        comportament necorespunzător în legătură cu utilizarea de echipamente
        electronice sau de comunicare vor fi eliminaţi. \n

        <b>Sisteme electronice de monitorizare a performanţei (EPTS)</b>\n
        În cazul în care se utilizează sisteme electronice de monitorizare a performanţei
        (EPTS) care implică montarea de elemente pe echipamentul jucătorilor în
        cadrul unei competiţii oficiale organizate sub egida FIFA, a confederaţiilor
        sau asociaţiilor naţionale, organizatorul competiţiei are obligaţia de a se
        asigura că elementele fixate pe echipamentul jucătorilor nu prezintă pericol
        şi sunt conforme cu cerințele pentru sisteme electronice de monitorizare a
        performanței conform Programului de calitate FIFA pentru sisteme electronice
        de monitorizare a performanței. \n\n

        În cazul în care se folosesc sisteme electronice de monitorizare a performanţei
        (EPTS) puse la dispoziţie de organizatorul meciului sau competiţiei, acesta are
        obligaţia să se asigure că informaţiile şi datele transmise de sistemele EPTS către
        suprafaţa tehnică în timpul meciurilor disputate în cadrul competiţiilor oficiale
        sunt fiabile şi precise. \n\n

        Programul de calitate FIFA pentru sisteme electronice de monitorizare a
        performanței sprijină organizatorii de competiţii în procesul de aprobare a unor
        sisteme electronice de monitorizare a performanţelor fiabile şi precise.
    </string>

    <string name="law_4_5">Echipamentul nu trebuie să conţină sloganuri, declaraţii sau imagini de natură
        politică, religioasă sau cu caracter personal. Jucătorii nu trebuie să îşi expună
        articolele de lenjerie pe care apar sloganuri, declaraţii sau imagini de natură
        politică, religioasă, cu caracter personal sau publicitar, cu excepţia siglei
        producătorului. Pentru orice abatere de acest gen, jucătorul şi/sau echipa va fi
        sancţionat(ă) de organizatorul competiţiei, asociaţia naţională sau FIFA. \n\n

        <b>Principiile</b>\n
        \t• Legea 4 se aplică întregului echipament (inclusiv îmbrăcămintea) purtat de
        jucători, jucătorii înlocuitori şi jucătorii înlocuiţi; de asemenea, principiile
        acesteia se aplică tuturor oficialilor echipelor din suprafaţa tehnică. \n
        \t• Următoarele elemente sunt (în mod obişnuit) permise: \n
        \t\t• numărul şi numele jucătorului, simbolul/emblema echipei, sloganurile/
        emblemele care promovează jocul de fotbal, respectul şi integritatea, precum
        şi publicitatea permisă de regulamentul competiţiei sau de regulamentele
        asociaţiei naţionale, confederaţiei sau FIFA \n
        \t\t• datele referitoare la meci: echipele, data, competiţia/evenimentul, locaţia. \n
        \t• Sloganurile, declaraţiile sau imaginile permise trebuie să se limiteze la partea din
        faţă a tricoului şi/sau banderolei. \n
        \t• În anumite cazuri, sloganul, declaraţia sau imaginea poate apărea doar pe
        banderola căpitanului. \n\n

        <b>Interpretarea Legii</b>\n
        Pentru a se stabili dacă un slogan, o declaraţie sau o imagine este permis(ă),
        trebuie să se facă raportare la Legea 12 (Faulturi şi comportament nesportiv),
        conform căreia arbitrul trebuie să ia măsuri împotriva unui jucător care se face
        vinovat de: \n
        \t• folosirea unui limbaj şi/sau unor gesturi agresive, ofensatoare sau
        ireverenţioase \n
        \t• folosirea de gesturi provocatoare, persiflante sau instigatoare. \n\n

        Orice slogan, declaraţie sau imagine care se încadrează în una din aceste
        categorii este considerat(ă) nepermis(ă). \n\n

        În timp ce caracterul religios şi personal sunt relativ uşor de definit, cel politic
        este mai puţin clar. În orice caz, nu sunt permise sloganurile, declaraţiile sau
        imaginile având legătură cu următoarele: \n
        \t• orice persoană(-e) în viaţă sau decedată(-e), (în afară de cazul în care face
        parte din denumirea competiţiei) \n
        \t• orice partid politic/organizaţie politică/grupare politică locală, regională,
        naţională sau internaţională etc. \n
        \t• orice guvern local, regional sau naţional sau departamentele, birourile sau
        funcţiunile sale \n
        \t• orice organizaţie cu caracter discriminatoriu \n
        \t• orice organizaţie ale cărei scopuri/acţiuni sunt susceptibile să ofenseze un
        număr mare de persoane \n
        \t• orice acţiuni/evenimente politice specifice. \n\n

        La comemorarea unui eveniment naţional sau internaţional important, trebuie
        luate atent în calcul aspectele sensibile pentru echipa adversă (inclusiv suporterii
        acesteia) şi pentru publicul larg. \n\n

        Regulamentele competiţiilor pot cuprinde şi alte restricţii/limitări, în special în
        ceea ce priveşte dimensiunile, numărul şi poziţionarea sloganurilor, declaraţiilor
        şi imaginilor permise. Se recomandă ca orice controverse legate de sloganuri,
        declaraţii sau imagini să fie soluţionate înainte ca meciul/competiţia să aibă loc.
    </string>

    <string name="law_4_6">În cazul abaterilor de la această Lege, nu este necesar ca jocul să fie
        oprit, jucătorul: \n
        \t• fiind informat de arbitru să părăsească terenul de joc pentru a-şi corecta
        echipamentul \n
        \t• părăsind terenul la oprirea jocului, în afară de cazul când şi-a corectat deja
        echipamentul \n\n

        În cazul în care un jucător părăseşte terenul de joc pentru a-şi corecta sau schimba
        echipamentul: \n
        \t• echipamentul acestuia trebuie verificat de un oficial de meci înainte de a i se
        permite reintrarea pe teren \n
        \t• jucătorul poate reintra pe teren numai cu permisiunea arbitrului (aceasta putând
        fi dată în timpul jocului). \n\n

        Un jucător care intră pe teren fără permisiunea arbitrului trebuie avertizat şi, în
        cazul în care jocul este oprit pentru arătarea cartonaşului galben, acesta va fi reluat
        prin lovitură liberă indirectă din locul unde se afla mingea în momentul opririi
        jocului, în afară de cazul în care intervine în joc, situaţie în care jocul este reluat
        prin lovitură liberă directă (sau lovitură de pedeapsă) din locul unde s-a produs
        intervenţia.
    </string>
</resources>