<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="law_7_1">Un meci cuprinde două reprize egale de câte 45 de minute, durata meciului
        putând fi redusă numai dacă arbitrul şi cele două echipe convin astfel înainte
        de începutul meciului şi dacă acest lucru este în conformitate cu regulamentul
        competiţiei.
    </string>

    <string name="law_7_2">Jucătorii au dreptul la o pauză de maximum 15 minute între cele două reprize;
        între reprizele de prelungiri este permisă o scurtă pauză (de maximum un
        minut) în timpul căreia jucătorii se pot hidrata. Regulamentul competiţiei trebuie
        să prevadă durata pauzei dintre reprize, aceasta putând fi modificată numai cu
        permisiunea arbitrului.
    </string>

    <string name="law_7_3">Arbitrul acordă prelungiri la sfârșitul fiecărei reprize pentru timpul de joc
        pierdut în repriza respectivă pentru: \n
        \t• înlocuiri \n
        \t• examinarea şi/sau scoaterea de pe terenul de joc a jucătorilor accidentaţi \n
        \t• pierderea intenţionată de timp \n
        \t• sancţiuni disciplinare \n
        \t• oprirea jocului din motive de natură medicală permisă de regulamentul
        competiţiei, de exemplu, pentru pauze de „hidratare” (maximum un minut) şi
        pauze de „răcorire” (între 90 de secunde şi 3 minute) \n
        \t• întârzierea reluării jocului ca urmare a verificărilor şi analizelor efectuate în
        cadrul asistenţei video la arbitraj \n
        \t• orice alte cauze, inclusiv întârzierile semnificative în reluarea jocului (de
        exemplu, manifestările de bucurie la marcarea unui gol). \n\n

        Cel de-al patrulea oficial indică durata minimă a prelungirilor acordate de arbitru
        după scurgerea ultimului minut al fiecărei reprize. Durata prelungirilor poate fi
        mărită de arbitru, dar nu scurtată. \n\n

        Arbitrul nu trebuie să compenseze erorile de cronometrare din prima repriză prin
        modificarea duratei celei de-a doua reprize.
    </string>

    <string name="law_7_4">În cazul în care trebuie executată sau repetată o lovitură de pedeapsă, repriza
        respectivă este prelungită pentru a permite executarea acesteia.
    </string>

    <string name="law_7_5">Un meci oprit definitiv va fi rejucat în afară de cazul în care regulamentul
        competiţiei sau organizatorii acesteia dispun altfel.
    </string>
</resources>