<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="law_2_1">Toate mingile trebuie: \n
        \t• să fie sferice \n
        \t• să fie confecţionate dintr-un material adecvat \n
        \t• să aibă o circumferinţă cuprinsă între 68 cm (27 ins) şi 70 cm (28 ins) \n
        \t• să aibă o greutate cuprinsă între 410 g (14 oz) şi 450 g (16 oz) la începutul
        meciului \n
        \t• să aibă o presiune egală cu 0,6-1,1 atmosfere (600-1.100 g/cm2
        ) la nivelul mării (8,5 lbs/sq in-15,6 lbs/sq in). \n\n

        Toate mingile folosite în meciurile din competițiile oficiale organizate sub egida
        FIFA sau a confederațiilor trebuie să îndeplinească cerințele și să fie prevăzute cu
        marcajele Programului de calitate FIFA pentru Mingile de fotbal. \n\n

        Fiecare dintre acestea indică faptul că mingea a fost testată oficial şi că
        îndeplineşte cerinţele tehnice specifice marcajului respectiv, acestea reprezentând
        cerinţe suplimentare faţă de specificaţiile minime prevăzute în Legea 2 şi trebuind
        să fie aprobate de IFAB. \n\n

        În cadrul competiţiilor organizate de asociaţiile naţionale de fotbal se poate
        impune utilizarea de mingi prevăzute cu unul din aceste marcaje. \n\n

        În cadrul meciurilor oficiale organizate sub egida FIFA, a confederaţiilor sau a
        asociaţiilor naţionale de fotbal, pe minge nu este permisă niciun fel de publicitate
        comercială, cu excepţia siglei/emblemei competiţiei, a organizatorului competiţiei
        şi a mărcii comerciale a producătorului autorizat de mingi. Regulamentele
        competiţiilor pot impune restricţii cu privire la mărimea şi numărul acestor
        marcaje.
    </string>

    <string name="law_2_2">Dacă mingea se deteriorează: \n
        \t• jocul este oprit şi \n
        \t• reluat printr-o minge de arbitru \n\n

        În cazul în care mingea se deteriorează la o lovitură de începere, lovitură de
        poartă, lovitură de colţ, lovitură liberă, lovitură de pedeapsă sau aruncare de
        la margine, jocul va fi reluat în mod corespunzător. \n\n

        În cazul în care mingea se deteriorează la o lovitură de pedeapsă sau la o
        lovitură de departajare de la 11 m în timp ce se mişcă înspre înainte, anterior
        contactului cu un jucător, bara transversală sau stâlpii porţii, lovitura va fi
        repetată. \n\n
        Mingea nu poate fi schimbată în timpul meciului fără permisiunea arbitrului.
    </string>

    <string name="law_2_3">În jurul terenului de joc pot fi amplasate mingi suplimentare care întrunesc
        cerinţele Legii 2, utilizarea acestora fiind dispusă de arbitru.
    </string>
</resources>