<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="law_8_1">Lovitura de începere este procedeul de începere a ambelor reprize ale meciului,
        a ambelor reprize de prelungiri, precum şi de reluare a jocului după înscrierea
        unui gol. Lovitura liberă (directă sau indirectă), lovitura de pedeapsă, aruncarea
        de la margine, lovitura de poartă şi lovitura de colţ reprezintă alte moduri de
        reluare a jocului (a se vedea Legile 13-17). Mingea de arbitru se utilizează pentru
        reluarea jocului atunci când arbitrul opreşte jocul, iar Legile jocului nu prevăd
        reluarea acestuia într-unul din modurile enumerate mai sus. \n\n

        În cazul în care se produce o abatere când mingea nu este în joc, acest lucru nu
        modifică modul în care este reluat jocul.

    </string>

    <string name="law_8_2"><b>Procedura</b>\n
        \t• arbitrul efectuează tragerea la sorţi prin aruncarea unei monede, iar echipa
        care câştigă tragerea la sorţi prin aruncarea unei monede decide fie poarta la
        care va ataca în prima repriză, fie executarea loviturii de începere. \n
        \t• În funcţie de cele de mai sus, echipei adverse îi revine fie lovitura de începere,
        fie decizia privind alegerea porţii la care va ataca în prima repriză. \n
        \t• Echipei care decide la care poartă atacă în prima repriză îi revine lovitura de
        începere în a doua repriză. \n
        \t• În a doua repriză, echipele schimbă terenul şi atacă la poarta opusă comparativ
        cu prima repriză. \n
        \t• După marcarea unui gol de una din echipe, lovitura de începere revine echipei
        adverse. \n\n

        <b>La toate loviturile de începere:</b>\n
        \t• Toţi jucătorii, cu excepţia celui care execută lovitura de începere, trebuie să se
        afle în propria jumătate de teren. \n
        \t• Adversarii echipei care execută lovitura de începere trebuie să se afle la o
        distanţă de minimum 9,15 m (10 yds) de minge până când aceasta este în joc. \n
        \t• Mingea trebuie să fie poziţionată pe punctul de la centrul terenului şi să fie
        statică. \n
        \t• Arbitrul dă semnalul pentru lovitura de începere. \n
        \t• Mingea este în joc în momentul în care este lovită şi se mişcă în mod clar. \n
        \t• Poate fi înscris un gol împotriva echipei adverse direct din lovitura de începere;
        dacă mingea intră direct în poarta executantului loviturii, echipei adverse i se
        acordă lovitură de colţ. \n\n

        <b>Abateri şi sancţiuni</b>\n
        Dacă jucătorul care execută lovitura de începere atinge mingea din nou înainte
        ca aceasta să fie atinsă de un alt jucător, se acordă lovitură liberă indirectă sau, în
        cazul unei abateri prin jucarea mingii cu mâna, lovitură liberă directă. \n\n

        În cazul unei alte abateri de la procedura privind executarea loviturii de începere,
        se repetă lovitura de începere.
    </string>

    <string name="law_8_3"><b>Procedura</b>\n
        \t• Mingea de arbitru se acordă portarului echipei în apărare în suprafaţa de
        pedeapsă a acesteia dacă, în momentul în care jocul a fost oprit: \n
        \t• mingea se afla în suprafaţa de pedeapsă sau \n
        \t• mingea a fost atinsă ultima dată în suprafaţa de pedeapsă. \n
        \t• În orice alte cazuri, arbitrul acordă mingea de arbitru unui jucător din echipa
        care a atins ultima dată mingea, în locul unde a fost atinsă ultima dată de un
        jucător, o persoană străină/factor extern sau, aşa cum prevede Legea 9.1, de un
        oficial de meci. \n
        \t• Toţi ceilalţi jucători (din ambele echipe) trebuie să rămână la minimum 4 m (4,5
        yds) de minge până când aceasta este în joc. \n\n

        Mingea este în joc în momentul în care atinge solul. \n\n

        <b>Abateri şi sancţiuni</b>\n
        Mingea de arbitru se repetă dacă: \n
        \t• atinge un jucător înainte de a atinge solul \n
        \t• iese de pe terenul de joc după ce atinge solul, fără să fi fost atinsă de un jucător. \n\n

        În cazul în care o minge de arbitru intră în poartă fără să fi atins cel puţin doi
        jucători, jocul este reluat prin: \n
        \t• lovitură de poartă dacă intră în poarta echipei adverse \n
        \t• lovitură de colţ dacă intră în poarta echipei proprii. \n
    </string>
</resources>