<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="law_17_1">Lovitura de colţ (corner) se acordă când mingea depăşeşte în întregime linia
        de poartă, pe sol sau în aer, fără să se marcheze gol, iar ultimul jucător care o
        atinge este un jucător al echipei în apărare. \n\n

        Dintr-o lovitură de colţ, se poate înscrie direct gol, dar numai împotriva echipei
        adverse; dacă mingea intră direct în poarta echipei executantului, se acordă
        lovitură de colţ în favoarea echipei adverse.
    </string>

    <string name="law_17_2">\t• Mingea trebuie aşezată în suprafaţa de colţ cea mai apropiată de locul în care
        aceasta a depăşit linia de poartă. \n
        \t• Mingea trebuie să fie statică, fiind lovită cu piciorul de un jucător al echipei în
        atac. \n
        \t• Mingea este în joc în momentul în care este lovită şi se mişcă în mod clar; nu
        este nevoie să iasă din suprafaţa de colţ. \n
        \t• Steagul de la colţul terenului nu trebuie îndepărtat. \n
        \t• Jucătorii echipei adverse trebuie să rămână la o distanţă de minimum 9,15 m
        (10 yds) de arcul de colţ înainte ca mingea să fie în joc.
    </string>

    <string name="law_17_3">Dacă, după ce mingea este în joc, executantul atinge mingea din nou înainte ca
        aceasta să fie atinsă de un alt jucător, se acordă o lovitură liberă indirectă; dacă
        executantul comite o abatere prin jucarea mingii cu mâna: \n
        \t• se acordă o lovitură liberă directă \n
        \t• se acordă o lovitură de pedeapsă dacă abaterea a avut loc în interiorul
        suprafeţei de pedeapsă a echipei executantului, în afară de cazul în care
        executantul este portarul, situaţie în care se acordă o lovitură liberă
        indirectă. \n\n

        Dacă un jucător care execută corect o lovitură de colţ trimite în mod deliberat
        mingea într-un adversar cu intenţia de a rejuca mingea, dar nu face acest lucru
        într-un mod neglijent sau imprudent sau folosind forţă excesivă, arbitrul lasă jocul
        să continue. \n\n

        Pentru orice altă abatere de la această Lege, se repetă lovitura de colţ.
    </string>
</resources>